香港經歷痛苦有國家支持 做中國人好自豪要主動維護主權

身兼港澳協調小組副組長的國務委員楊潔篪今早在北京，出席港區人大代表團的小組會議。人大代表兼副團長馬逢國會後引述楊潔篪說，香港經歷了痛苦的階段，現時得到國家的支持，有很好的發展，亦很有成績，應該有文化自信，他強調，作中國人應該自豪，應該主動維護國家主權、安全和發展利益，維護尊嚴是責無旁貸，並要堅決反對港獨主張，香港前途光明。

馬逢國指會上共有7名港區人大代表發言，楊潔篪重申希望選出愛國愛港、中央信任、有很強管治能力和市民擁護的特首，但沒有提及任何人選。楊潔篪鼓亦勵香港積極參與5月在內地舉行的一帶一路論壇。